東京一年「拾金不昧」現金額超過38億日元（2.7億港元）

東京警視廳失物招領中心的統計顯示，在2018年一年時間內，被上交至東京都內派出所及警察署等的遺失現金比上年增加2.4％，增至約38.4億日元（約合港元2.7億），刷新了歷史最高紀錄。這一金額已連續3年創新高。

據失物招領中心介紹，2018年1年內交還給失主的現金約為28.2億日元。此外，約5億日元被交給拾到者，另有失主不明且拾到者放棄所有權的約5.6億日元成為東京都的收入。從高額拾金不昧的例子來看，曾有人在一座建築物的拆除現場拾到約2540萬日元（約合人民幣152萬元），並上交警方。

警視廳受理的失物總數約為414萬件（比上年增加4.6%），達到歷史最多。從遺失物品類別來看，工作證及保險證等「證明類」最多，約為75.2萬張，其次是IC乘車卡等「有價證券類」和「衣服鞋子類」。

衫褲鞋襪都計成地精

日本

上年係淺早唔見card holder
第二日有得警視廳拎番

下？

過一段時間無失主認領
可以直接歸執到條友
反而拎到失主更高機率拎返唔見左嘅野

幾年前女友漏左個手袋向下北澤月台半個鐘返轉頭向月台票務處拎返，我諗向其它地方呢個情況凍過水。

另有失主不明且拾到者放棄所有權的約5.6億日元成為東京都的收入。

真係發大財

真係善有善報
善報呢樣野真係得文明社會先有

香港都係咁
最後有單咪比休班警落格

雖然日本唔係個個都係好人 (否則就唔需要警視廳)
但現實中最接近拾金不昧嘅，應該係日本人

我有次係日本漏咗部相機係廁所最後係失物認領處搵得返